廣東省政協：廣東出口最佳產品「確確實實無私奉獻」 港人吃喝要感恩

廣東省近日就粵港澳大灣區召開政協會議。有線中國組報道，廣東省政協委員周世明於會上建議，「香港、澳門的同胞更多要回到廣州這邊」，要明白廣東為香港「確確實實很無私的奉獻」，最好的東西多數都出口香港，「我們自己吃的是二流的、三流的產品」，香港人吃喝廣東的食物，就要有感恩的心。

【廣東政協委員指廣東為香港無私奉獻】
【港人應用感恩的心對待廣東】

正在召開的廣東政協會議，專門開了一個座談會，讓委員發表對粵港澳大灣區的看法。廣東省政協委員周世明表示，香港應該對廣東感恩：「你要懂得廣東為香港確確實實很無私的奉獻，把最好的東西，多數都出口香港，我們自己吃的是二流的、三流的產品。你想想喝了這個，吃了這個，就要用感恩的心 。」

另一名委員王曉華就表示，支那和港澳之間要有更緊密合作，包括在司法方面：「香港回歸了有多少年了，粵港澳之間的經濟上差距在縮小，但是為甚麼香港現在還是出現港獨的言論，包括佔中這些問題，這都是我們應該思考的問題 。」

無私奉獻？我地無俾錢買架？

食你啲屎，飲你啲東江尿水，無俾錢你哋呀？

仲未計班廢物水貨狗一喼喼咁運奶粉生活品俾你哋班支那狗

日本將lexus, infiniti等高級日本車賣去外國，都係無私奉獻。

香港大把進口野食，你出口d劣質野嚟有撚人買咩，on99

又係呢啲廢話
東江水香港要高價買，唔係免費。

講緊重金屬米粉？

鄰國點解咁多野講

堂堂最大糧食入口國

出口咩比人

買入再賣比香港
你慌會倒貼

屌你老母你哋又搶奶粉？食自己啦

會拎最好既出去賣，因為你想賺多d, 同埋你自己d 人買唔起咋

免費唔使錢買架屌你老母？

洗唔洗俾錢？

屌你老母有比錢架

講真樓上個個都話有俾錢
同班雞蟲叫完雞有咩分別
俾左錢叫雞就大條道理

本質上叫雞就係唔正確
關唔關你有冇俾錢事呢？

又唔係免費！貿易嚟㗎！

就算出口嘅係一流嘅貨都未必達到擺得入口嘅標準

都唔知你up乜

冇錢叫雞上腦？

UP乜鳩, 意思即係入口廣東貨品呢件事係唔正確?

唔洗比錢買架？

遲D開餐茶記, 要人吃喝要跪地感恩先 諗起都爽YY
(不過我估無人幫襯多)

你係咪倒返轉咗？大陸強姦香港，迫香港食屎飲尿，反而仲話你要感恩，因為射咗啲精俾你喎

叫雞都有分正唔正確咩
例子都搵個好啲呀

夠姜就咪撚賣過黎

一流廣東食品係香港都係三港食物

最佳嘅已經係垃圾

中南海入面食果D仲正啦

笑大人個口

我屌你老母啦

咁你地過黎買野都唔好巴巴閉啦
我地賣俾你要感恩呀

宜家人地用支槍指住你個頭
叫你買支那野？
成班雞蟲不願面對現實

你叫雞叫上腦
我嗡咩你都唔明
射精射到懵左

有人好激動

嗰1個正皮係邊個俾咖

唔撚洗錢嫁？d野貴過大陸好多哦

但是為甚麼香港現在還是出現港獨的言論，包括佔中這些問題
又拎港獨同佔中講埋一齊

多謝泰國

咪上邊嗰個鍵盤柒士囉。

正正係班大陸哩成日講埋呢d說話先至最憎。成日講到欠撚佐你地咁

打段嘢詞不達意
仲好意思叫自己做鍵盤鬥士

咁就要感恩香港人感謝美國英國日本泰國都未輪到你啦

感恩到永遠 永無止境

咁講法香港首先要感恩泰國、日本，幾時輪到堂堂廣東省

得啖笑

人地開善堂架嘛 打和已經好好了

因為支那啲二等、三等嘅出品劣到過唔到外國嘅安全標準嘛
唯有留番自己食啦

叫劉德華重拍………今時今日咁嘅顧客態度係唔正確嘅！！

你哋出街食飯，俾錢之餘，記得仲要感恩呀！！！！

條女個樣咁似鄭若華

咁多年來大6供港所謂一流食物及用水主要目的唔係為左香港市民福祉係為左寶貴的外滙收入囉

係咪曲線

最好都成日出事, 啲二,三流邊敢賣過黎, 唔想做生意咩

你嚟香港買野 我要感恩
香港同你買野 又要感恩
支那邏輯

佢屈人係雞蟲
講多兩講變真

講到我地用廣東既消費水平買到咁

哪來的自信
香港既入口貨多的是
求其搵d東歐製既都安全過你

同埋一買一賣點解要感恩？ 咁好做咩唔留畀自己食？
大陸人d邏輯真係好難明

你D野黎到香港, 其實算係九流

香港大把日本野

支那國嗰D食物, 其實多數人都唔會買

淪陷了香港人十有八九會一袋二袋,帶哂金器港紙上去接濟你班廣東窮親戚就真係無私奉獻
當時幾多香港人捱生捱死,人工自己留夠「生存」就算,大部份拎上去比你班大帝「生活」,咁就係比最好野,自己二三流

去12蚊店買嘢
都會睇清楚係真日本製造，或至少係真日本公司出品先買
而家好多印幾粒日文字扮日本貨，其實間公司係支那

唔好講咁遠

四川地震政府捐左100億

多謝都無句啦

去開一田買

一田大減價時, 抵到同12蚊店差唔多水平

以前就算香港發展成世界第一大港、金融城市、法治之都，英國佬都無發表類似言論，高下立判。

仲畀晒高帽話係香港人勤奮、叻做生意
公務員係世上最有效率

讀下econ都知咩事啦
再唔係既睇下張五常d書都有講加洲本地d橙係酸同冇咁好食

同埋,香港有俾錢買架wor 你自己拎好野賣俾人就叫人感恩
咁我地咪日日好唔得閒

依家唔知點解愈黎愈多香港人會假期上去食嘢購物，後生哦班都係，新假期都幫手賣廣告

人地英國佬先最識做人，最識人情世故，先可以管治香港百幾年不倒。

我比錢買佢既食物
有乜唔正確？

佢既意思係咪比錢買支那食物本身就唔正確？

香港大部份糧食都係外國 (非支那), 應該買外國 (非支那)食物?

點解啲蝗民死都要蒞香港買
但支那其實都買得到
就係唔信你政府、唔信成個監察系統
有起事冇人理，牽涉共匪官員更加唔使查之餘
重告返你轉頭，原告都可以變被告

咁老老實實，佢俾次貨香港收一樣錢，香港都要硬食

痴撚線logic

你黎幫襯我 又要話 要不是中國乜乜乜
我過黎幫襯你 又要話 感恩
屌你老母啦支那

冇錢，啲雞會比你屌嗎？會有雞頭大聲叫：我將最好的一線雞給你屌嗎？

第一次聽到出錢買人野仲要多謝返人地

總之我地畀錢同佢地買野要多謝佢地
佢地畀錢同我地買野又係要多謝佢地

先唔講你地啲農產品既質素
真金白銀買嫁大佬
中文字都唔識用

買左都變左係奉獻 我真係睇唔到有咩其他example 咁叫奉獻

畀咗錢仲要感恩嘅，只有教會
支那人根本就係要香港人當佢係神咁拜

真係笑大人個口 如果廣東雞免費比香港人屌 就係真無私奉獻

香港人真金白銀同支那廣東省買

即係做生意咁

一個買一個賣
買果個都要睇下quality合唔合自己要求先比錢買

但賣果個一個屈尾十就話自己無私奉獻

另一個比喻
你返工老闆出糧比你
你老闆都要睇你做得好唔好

但你又可以同你老闆講
我比呢d 最top quality嘅job比你
我確確實實係無私奉獻架

你試下做差d睇你老闆兜唔兜走你

支那人就係最黑人憎

咪撚收錢吖屌你老母臭化生滋花柳閪

之前佔中喺旺角都聽過有個大陸佬咁講

東江水：
每立方米 8.6 港元，當中 4.6 港元用作購買東江原水，另外4港元則為處理東江原水的成本。

馬來西亞向新加坡供水：
3 Malaysian cents per 4,500 L
換算返大概係每立方米1.3仙hkd

而嗰邊所有供水基建，保養等等成本由新加坡負責；東江水就由香港負責基建，中國負責maintaining供水嘅成本，咁所以我哋淨係比較返個購買原水嘅價錢，姐係香港每向中國買1立方米水就$4.6，新加坡每向馬來西亞買1立方米水就$0.013，計返條水姐係香港貴353倍

支那真人最撚無恥
賺撚到盡都話無私奉獻
仲有面叫人感恩
人哋兩個獨立國家供水都冇收咁貴

根據呢個支那邏輯，我地香港都無私奉獻好多嘢俾佢地
我地運咁多奶粉上去，搞到我地自己 d 細路都無奶粉食，如果唔係而家成個支那都係大頭怪嬰
我地運咁多食得入口嘅食品上去，如果唔係我地，佢地早就毒死晒
但支那人不懂得感恩

講到好似冇俾錢買咁
食完仲要擔憂自己會唔會爆炸

假設你講真
咁係你on9姐 劣待自己啲人民

我諗佢地嗰啲所謂「特供」食品
質素只係同外國普通人食嗰啲咁上下

香港開得最多係韓國日本野